是由[史克威尔](../Page/史克威尔.md "wikilink")（现[史克威尔艾尼克斯](../Page/史克威尔艾尼克斯.md "wikilink")）开发，并于2002年在[PlayStation
2平台首發的](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")[电子角色扮演游戏](../Page/电子角色扮演游戏.md "wikilink")（RPG）。是[迪士尼與因](../Page/迪士尼.md "wikilink")[最終幻想系列而聞名的](../Page/最終幻想.md "wikilink")[SQUARE合作所製作的遊戲](../Page/SQUARE.md "wikilink")。

## 开发

首部作品《王國之心》於2002年3月28日在日本發售，遊戲中除了原創角色外亦包羅不少熟悉的[迪士尼卡通人物角色與](../Page/迪士尼.md "wikilink")[最終幻想的遊戲人物飾演配角和召喚人物](../Page/最終幻想.md "wikilink")，並以最終幻想系列的角色扮演遊戲特色配合迪士尼華麗的動畫。此作推出後隨即深受好評。遊戲更邀請到日本女歌手[宇多田光演唱主題曲](../Page/宇多田光.md "wikilink")《光》（美版和Final
Mix版的主題歌為《Simple and Clean》）。本作的PS2版本全球銷達640萬套\[1\]。

2002年12月26日，迪士尼與SQUARE再度於PS2上推出《王國之心-FINAL
MIX》，又稱《王國之心國際版》，因其是將《王國之心》遊戲中的角色配音從原先的[日語改以](../Page/日語.md "wikilink")[英語發售](../Page/英語.md "wikilink")，但保留了日文選單和字幕，可以看作是將美版逆向移植後的加強版。

後來，日本兩大遊戲公司[SQUARE與](../Page/SQUARE.md "wikilink")《[勇者鬥惡龍](../Page/勇者鬥惡龍.md "wikilink")》系列的製作公司[ENIX合併](../Page/ENIX.md "wikilink")，改名為[SQUARE
ENIX](../Page/SQUARE_ENIX.md "wikilink")。可是合併後的超級公司並沒有放棄《王國之心》這遊戲。

SQUARE ENIX於2004年11月11日便推出了《**[王國之心
記憶之鍊](../Page/王國之心_記憶之鍊.md "wikilink")**》。不過，這次發售的平台不是在PS2上，而是[GBA這個當時最受歡迎的掌上遊戲機平台](../Page/GBA.md "wikilink")，遊戲的故事劇情則是介於《王國之心》和《[王國之心II](../Page/王國之心II.md "wikilink")》之間發生的事情。遊戲系統亦改以動作形式透過收集卡片來進行戰鬥穿梭迷宮之間並打敗各式各樣的敵人。

## 故事

在 [命運小島](../Page/王國之心世界列表.md "wikilink")（Destiny
Islands）內住了[索拉](../Page/索拉.md "wikilink")（ソラ、Sora，cv：[入野自由](../Page/入野自由.md "wikilink")），[凱莉](../Page/凱莉_\(王國之心\).md "wikilink")（カイリ、Kairi，cv：[內田莉莎](../Page/內田莉莎.md "wikilink")），[里克](../Page/里克_\(王國之心\).md "wikilink")（リク、Riku，cv：[宮野真守](../Page/宮野真守.md "wikilink")）這3個小孩，他們憧憬到外邊的[世界](../Page/世界.md "wikilink")，打算做木筏向島外邊出發。

可是在出發的前夜，突然暴風雨吹襲小島，出現了一種叫「無心者（Heartless）」的奇怪生物。

在意想不到之間，索拉得到一把像鑰匙的刀『[鍵刃](../Page/鍵刃.md "wikilink")（Keyblade）』。其後小島被黑暗吞噬崩潰，3人失散了。當索拉醒來後已經在一個叫交叉鎮（Traverse
Town）的地方。

與此同時，在整治全部世界的迪士尼城堡（Disney
Castle）內，[國王](../Page/國王.md "wikilink")[陛下突然出發](../Page/陛下.md "wikilink")[旅行](../Page/旅行.md "wikilink")，留下一封信\[2\]給[唐老鴨與](../Page/唐老鴨.md "wikilink")[高飛狗](../Page/高飛狗.md "wikilink")，寫著「和『擁有鑰刀的人』一起行動」。他們在交叉鎮遇見索拉，並展開找尋國王陛下、凱莉與里克的旅程。

## 登場人物

**[索拉](../Page/索拉_\(王國之心\).md "wikilink")**（Sora）

  -
    14歲。
    遊戲的主角，一直與朋友居住在命運之島的男孩子。但有一天，無心者（Heartless）襲擊和毀滅了命運小島，由此開始了他的冒險之旅，索拉在交叉鎮得知自己是鑰刀的擁有者，並得到了唐老鸭與高飛的協助。
    [洛克薩斯](../Page/洛克薩斯_\(王國之心\).md "wikilink")（Roxas）是由Sora四字重組再在中間加上X字，是索拉的無形者。
    名字的由來是[空](../Page/天空.md "wikilink")（）

**[里克](../Page/里克_\(王國之心\).md "wikilink")**（Riku）

  -
    15歲。
    索拉的童年好友，他總是對未知的事物存有很强的好奇心，不知是什麼時候他開始對一直以來居住的這個渺小，封閉的世界有疑问，並打算做木筏向島外邊出發。在命運小島被毀滅后，索拉和他失散，下落不明。
    名字的由來是[陸](../Page/陸地.md "wikilink")（）

**[凱莉](../Page/凱莉_\(王國之心\).md "wikilink")**（Kairi）

  -
    14歲。
    遊戲的女主角，在小時候因特別原因來到命運小島，身份有很多謎團，雖具有柔弱的外表，但她的個性實是頑强不屈。在命運小島被毀滅後，索拉和她失散，下落不明。
    [娜米妮](../Page/娜米妮_\(王國之心\).md "wikilink")（Naminé）是凱莉的無形者。
    名字的由來是[浬](../Page/大海.md "wikilink")（）

**[唐老鴨](../Page/唐老鴨.md "wikilink")**（Donald Duck）

  -
    迪士尼眾所周知的角色，在遊戲中是迪士尼城堡（Disney
    Castle）宮廷法師，武器為法杖，後來收到國王的信件，與高飛出發尋找持有鍵匙刃的勇者，並在交叉镇（Traverse
    Town）與索拉相遇，随後為尋找國王一起行動。

**[高飛](../Page/高飛.md "wikilink")**（Goofy）

  -
    迪士尼眾所周知的角色，在遊戲中是迪士尼城堡（Disney
    Castle）宮廷騎士，武器為盾，後來收到國王的信件，與唐老鴨出發尋找持有鍵匙刃的勇者，並在交叉镇（Traverse
    Town）與索拉相遇，随後為尋找國王一起行動。

**國王**（The King），即[米奇](../Page/米奇.md "wikilink")（Mickey）

  -
    迪士尼眾所周知的角色，在遊戲中是迪士尼島（Disney Castle）的國王。在看到星星不斷消失之後他就起程去尋找原因，下落不明。

**王后**（The Queen），即[米妮](../Page/米妮.md "wikilink")（Minnie）

  -
    在遊戲中，從國王離開後，為迪士尼島的皇后，一直在迪士尼城堡暫代國王政務，等候著國王回歸。

**[吉米尼](../Page/吉米尼.md "wikilink")**（Jiminy Cricket）

  -
    由於自己的世界被滅，一直伴隨著索拉三人組在一起，負責記錄索拉一行人的一切，並管有筆記本。

**[梅爾菲森特](../Page/梅爾菲森特.md "wikilink")**（Maleficent）

  -
    迪士尼動畫《睡美人》的角色，遊戲中似乎在妨礙索拉一行人行動，她的目的是……

**[安森](../Page/安森.md "wikilink")**（Ansem）

  -
    致力研究心、“无心者”和黑暗的賢者。後來為了到世界之心做進一步的研究，他把自己的世界毀滅了……
    玩家可於遊戲中獲得他的報告書。

**尤菲**（Yuffie Kisaragi）

  -
    《最终幻想VII》的角色，握有巨大手里劍的活潑忍者，在遊戲中出現在交叉鎮，向索拉解釋一切。

**里昂**（Leon）

  -
    《最终幻想VIII》的角色，在遊戲中出現在交叉鎮，引導著索拉。

## 主要名詞

  - 世界/星（Worlds/Stars）

<!-- end list -->

  -
    世界以前是緊緊連接在一起的，但人們為了爭奪光明，由此爆發了一場圍繞王國之心的浩大戰爭，所有人都被捲進去，結果世界被黑暗所籠罩和分割，僅存的世界為了不再爆發戰爭，用光之壁將自己的世界包圍，令各個世界没有任何通道來往，因此後來需要積木船或暗之回廊來往各個世界。
    世界分為三種—光之世界，暗之世界和夾縫世界，它們有各自的物理法則。

<!-- end list -->

  - 心（Hearts）

<!-- end list -->

  -
    所有生命都是由是由肉體、靈魂和心三種元素組成的，世界和人也是有心的，失去了靈魂的生命就會死亡。

<!-- end list -->

  - [無心者](../Page/無心者.md "wikilink")（Heartless）

<!-- end list -->

  -
    是王國之心系列的主要敵人，從很久以前就一直存在於各個世界，所有生命（包括星）被奪去心後，心中的暗會具現化，形成無心者，而心則會陷入暗之世界。各種無心者也有不同形態、能力、技術、裝備、生命等。搶奪心並有增殖能力。野生的無心者智商幾乎為0。
    無心者是一種沒有心的“生物”，根據安森报告（Ansem's
    Report），它們只會按照本能行動---即奪取其他生物的心，它們的最终目的是奪取星的心。
    遊戲中有兩種無心者，一種是脆弱的心被自己的“暗”吞沒生成的無心者，另外一種是人工制造出的無心者(身上有“無心”標誌，遊戲中稱作“emblem”，纹章)。但是即使是人工造出的無心者，他們也不會服從任何命令。沒有心的生命只能順從自己的本能行動。
    但是有一種例外，即假如生物按照自己的意識捨棄了肉體和靈魂，那麼這個生物即使變成無心者，他的意識還會保留。

<!-- end list -->

  - 鑰刀（Keyblade）

<!-- end list -->

  -
    索拉的武器，鑰刀是被選者擁有的武器，如索拉的鑰刀。要擁有鑰刀必要條件是有「堅強的心靈」，不論光明還是黑暗。鑰刀能夠打開及關閉任何的鎖，即使被他人搶走，也能因召喚而回到召喚者。而傳說中的X刃更是多位英雄想獲得的。
    主要分為兩種，一種是可以封印通往世界之心大門和釋放無心者的心的鑰刀（如：索拉、米奇），另一種是可以奪走生物的心的鑰刀（如，kh1的利庫），使其變成無心者。
    普通人要成為鑰刀的持有者，要由鑰刀大師（Keyblade Master）進行繼承儀式，並由鑰刀自己選擇。

<!-- end list -->

  - 召喚石（Summon Gem）

<!-- end list -->

  -
    一種具有神秘力量的水晶，遊戲中索拉得到召喚石後和魔法老奶奶談話，就可以習得相應的召喚魔法。
    當某個世界的心被“無心者”吞噬以後，它的一些住民有十分堅强的心，不願意和這個世界一起消失，就會變成召喚石。他們的靈魂就保存在召喚石中。（如：kh1的獅子王辛巴）

<!-- end list -->

  - 積木船（Gummi Ship）

<!-- end list -->

  -
    積木船是往返於不同世界的主要工具，其材料是漂浮在宇宙中的隕石(米奇國王稱其為“積木”)，主要材料為khbbs的星之碎片。

<!-- end list -->

  - 公主 （Princesses）

<!-- end list -->

  -
    七位擁有純粹光之心的女性，支撐著光之世界，要完成虛空城的鑰孔，就必须獲得7個公主的心並讓她們和鎖孔產生共鳴。
    这7個公主指的分别是“[愛麗絲夢遊仙境](../Page/愛麗絲夢遊仙境.md "wikilink")”中的愛麗絲、“[灰姑娘](../Page/灰姑娘.md "wikilink")”中的仙度瑞拉、“[白雪公主和7個小矮人](../Page/白雪公主.md "wikilink")”中的白雪公主、“[阿拉丁](../Page/阿拉丁.md "wikilink")”中的茉莉公主、“[睡美人](../Page/睡美人.md "wikilink")”中的奧蘿拉、“[美女與野獸](../Page/美女與野獸.md "wikilink")”中的貝兒和[凱莉](../Page/凱莉_\(王國之心\).md "wikilink")（kairi）。

<!-- end list -->

  - 帕朴果（Paopu Fruit）

<!-- end list -->

  -
    命運島的特產。傳說假如兩個人分享了這種果實以後就會長相廝守，永遠不分開。

<!-- end list -->

  - 王國之心（Kingdom Hearts）

<!-- end list -->

  -
    無心者安森追求的王國之心是世界的心匯合體，他認為王國之心內是無窮無盡的黑暗力量……

## 主要製作人員

  - 導演：[野村哲也](../Page/野村哲也.md "wikilink")
  - 劇本：[秋山淳](../Page/秋山淳.md "wikilink")、[渡辺大祐](../Page/渡辺大祐.md "wikilink")、[野島一成](../Page/野島一成.md "wikilink")
  - 音楽：[下村陽子](../Page/下村陽子.md "wikilink")
  - 人物設計：野村哲也、[佐藤智之](../Page/佐藤智之.md "wikilink")、[岩崎琢也](../Page/岩崎琢也.md "wikilink")、[石井美穂子](../Page/石井美穂子.md "wikilink")
  - 製片人：[橋本真司](../Page/橋本真司.md "wikilink")
  - 主題歌：「[光](../Page/宇多田光.md "wikilink")」（作詞、作曲及主唱：[宇多田光](../Page/宇多田光.md "wikilink")、編曲：[河野圭](../Page/河野圭.md "wikilink")・宇多田光）

## 王國之心 FINAL MIX

「**王國之心 FINAL MIX**」（*KINGDOM HEARTS FINAL
MIX*）是以美版的王國之心作為基礎，新加入英語語音及各種新要素。2002年12月26日發售。主要更新如下:

  - 改為英語語音

<!-- end list -->

  -
    希利祖奧士文 (Haley Joel Osment)聲演主角索拉等豪華配音。

<!-- end list -->

  - 主題歌更改

<!-- end list -->

  -
    以「**光**」換上英語歌詞的新曲「**Simple And Clean**」。

<!-- end list -->

  - 難易度的選擇

<!-- end list -->

  -
    新加入初心者向的**Beginner**、普通的**FINAL MIX**以及高手向的**Proud**3類難易度

<!-- end list -->

  - 新加敵人

<!-- end list -->

  -
    『[最終幻想VII](../Page/最終幻想VII.md "wikilink")』的薩菲羅斯與黑衣的謎之男子（傑姆那斯，在王國之心
    II登場）

<!-- end list -->

  - 新加劇情

<!-- end list -->

  -
    加深對故事的理解，例如加入克勞德對薩菲羅斯等

<!-- end list -->

  - 音楽追加

<!-- end list -->

  -
    收錄[DigiCube的預約特典CD](../Page/DigiCube.md "wikilink")「ADDITIONAL
    TRACKS」。

<!-- end list -->

  - 變更無心者的texture
  - 新加積木船任務
  - 戰鬥的平衡調整
  - 視覺鏡頭調整
  - 新加略過劇情機能（Continue時）
  - 新加隱藏片段「Another Side, Another Story 【deep dive】」

## 參考

<references/>

## 外部連結

  - [王國之心 FINAL MIX+
    官方網站(Square-Enix)](http://www.square-enix.co.jp/games/ps2/finalmix/)
  - [王國之心系列
    官方網站(Disney)](http://www.disney.co.jp/interactive/kingdom/index.html)
  - [王国之心专题](http://www.ffsky.cn/zhuantiDetail.aspx?ID=120)

[Category:2002年电子游戏](../Category/2002年电子游戏.md "wikilink")
[Category:PlayStation 2游戏](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink")
[Category:Game Boy
Advance遊戲](../Category/Game_Boy_Advance遊戲.md "wikilink")
[Category:任天堂DS遊戲](../Category/任天堂DS遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation
Portable游戏](../Category/PlayStation_Portable游戏.md "wikilink")
[1](../Category/王國之心系列電子遊戲.md "wikilink")
[Category:迪士尼公主](../Category/迪士尼公主.md "wikilink")
[Category:迪士尼跨媒體製作](../Category/迪士尼跨媒體製作.md "wikilink")
[Category:迪士尼電子遊戲](../Category/迪士尼電子遊戲.md "wikilink")
[Category:電子角色扮演遊戲](../Category/電子角色扮演遊戲.md "wikilink")
[Category:动作角色扮演游戏](../Category/动作角色扮演游戏.md "wikilink")

1.  <http://www.vgchartz.com/game/1129/kingdom-hearts/?region=All>
2.  Square, Kingdom Hearts. PlayStation 2, Square Electronic Arts.
    2002-11-15, "King Mickey's Note: Donald, Sorry to rush off without
    sayin』 goodbye, but there』s big trouble brewin』. Not sure why, but
    the stars have been blinkin』 out, one by one. And that means
    disaster can』t be far behind. I hate to leave you all but I』ve gotta
    go check into it. There』s someone with a 「key」—the key to our
    survival. So I need you and Goofy to find him, and stick with him.
    Got it? We need that key or we』re doomed\! So go to Traverse Town
    and find Leon. He』ll point you in the right direction. P.S. Would ya
    apologize to Minnie for me? Thanks, pal."